 21:43, 19 февраля 2019
Дудю указали наречевые ошибки
Учительница русского языка из Нижнего Новгорода Татьяна Гартман, ведущая блог «Училка vs ТВ», разобрала речевые ошибки журналиста Юрия Дудя. Аналитический обзор она опубликовала на своем YouTube-канале.По словам Гартман, Дудь неправильно ставит ударение в двух глаголах: «черпать» и «откупориваться». В первом случае журналист сказал «черпАть» вместо «чЕрпать», во втором — «откупОриться» вместо «откУпориться».«Училка» выпускает видеоразборы раз в неделю с 20 января. За это время ее блог собрал более 22 тысяч подписчиков. Героями ее роликов становились в основном депутаты и тележурналисты, в том числе Дмитрий Киселев, Ольга Скабеева и Александр Гордон.
